
"FC"是北条司作品"Family Compo"的缩写，该作品的其他名称有: ファミリーコ ンポ / F.COMPO / FamilyCompo / 非常家庭 / 搞怪家庭(港) / 变奏家族(台) / 反串家族(新加坡) 


- **说明：**  
    - 类似"03_143"的字符串表示该漫画里的"卷-页"编号。xx_yyy表示第xx卷、第yyy页。例如：03_143表示第3卷143页。  
    - 类似"03_143_7"的字符串表示该漫画里的"卷-页-分镜/分格(panel)"编号。xx_yyy_z表示第xx卷、第yyy页、第z分镜。z从0开始计数。例如：03_143_7表示第3卷143页镜头7;如果第1卷第3页有两个镜头，那么这2个分格/分镜编号分别为：01_003_0, 01_003_1。  
    - 人物右脸对应图片左侧，人物左脸对应图片右侧。  
    - 如果图片或格式有问题，可以访问[这个链接](readme.md)  


# FC的绘画-修图  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96904))  
FC里有些画面有瑕疵，这里修复一下。  

## 02_189_5
角色面部五官不自然(左图)。对比面部比例(中图)后发现，鼻子稍长、嘴稍低。修改后为右图。  
![](img/02_189_5__.jpg) 
![](img/02_189_5__mod_mark.jpg) 
![](img/02_189_5__mod_bugfix.jpg)  


## 02_189_1  
不自然的原因可能是左右眼不在一条直线上(中图)。同时，鼻梁右侧阴影曲线显得右眼部位太挤。降低左眼的位置，使左右眼在一条直线上，并删去鼻梁右侧阴影曲线(右图)。  
![](img/02_189_1__.jpg) 
![](img/02_189_1__mod_mark.jpg) 
![](img/02_189_1__mod_bugfix.jpg)  
按[1]里的透视矫正(左眼再下移一个像素)后：  
![](img/02_189_1__mod_bugfix_1px-down.jpg)  


## 02_187_5  


## 07_128_2  
雅美右上臂好像偏长（下图左），对比修改后的效果（下图右）：    
![](img/07_128_2__.jpg) 
![](img/07_128_2__mod.jpg)  


## 03_003  
角色左脸宽于右脸（下图左）。考虑到角色脸可能稍向右转，所以原图未必有误。  
这里将左脸变窄（下图左至右），仅仅为了对比：     
![](img/03_003__crop0.jpg) 
![](img/03_003__crop0_mod1.jpg) 
![](img/03_003__crop0_mod2.jpg) 
  


参考资料:  
1. [FC的绘画 - 透视](../fc_drawing_style__perspective/readme.md)  

--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处
